<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openings on Ars Atomica</title>
    <link>https://illion-atomic.netlify.app/tags/openings/</link>
    <description>Recent content in openings on Ars Atomica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Illion 2017-2020</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2019 01:25:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://illion-atomic.netlify.app/tags/openings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>アトミックの参考書</title>
      <link>https://illion-atomic.netlify.app/resources/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 01:25:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://illion-atomic.netlify.app/resources/</guid>
      <description>これまで私がアトミックをプレイした経験を元に、私を含めた多くの方々にとってプラスとなるよう、沢山の教材を作ってきた。 これは主にリチェスのスタディの集まりから出来ており、様々な異なるトピックが含まれている。 PGNで提供することを将来検討するかもしれないが、リチェスのスタディが進化し続けると思う（訳者注：「のでリチェスのスタディを見てもらうほうが良いだろう」という意味と思われる）。
エンドゲーム アトミックで学ぶべきことの中でも、おそらくエンドゲームが最も重要なトピックだ。これは初心者であれ上級者であれ当てはまることだ。 基本テクニックは普通のチェス（訳注：以下単にチェスと呼ぶ）のエンドゲームと大きく異なる。 以下に示した最初の３つのスタディが、あらゆるアトミックのエンドゲームテクニックの中でたぶん実戦において最も重要だろう。
訳注：以下では、ピースをアルファベット1文字で略すことがある。
 K：キング Q：クイーン R：ルーク B：ビショップ N：ナイト P：ポーン   孤立キングのエンドゲーム - 孤立キングとの戦いにおける勝ち方を示した。KQ, KQQ, KQB, KRR, KRB, KRN対孤立Kのパターンを網羅している。   KQP対KP - クイーンを1つ得した状態からの勝ち方を示した。最も重要な”勝てる局面を勝ちきる方法”であり、習得するべきだ。このエンドゲームは、なぜ1ポーンのマテリアル差（訳注：駒の損得）がアトミックで勝利に繋がるのかを示している。   KQ対KP - これもまた重要なエンドゲームの一つであり、基礎的なエンドゲームの中では最もトリッキーなものでもある。トップ10に入るほどのプレイヤーであっても、（クイーン対ルークポーンの局面で）間違えたことがある。このエンドゲームは、マテリアルで互角な状態のポーン昇格レースが決着した後に生じる。局面によっては、ポーンを持っている側がドローを取れることさえある。  下に示した残りのスタディは、上の3つと同じぐらい最重要ということはないだろう。だがこれらのスタディを知ることで、局面を勝てるエンドゲームに持ち込む必須の武器を手に入れることになる。つまりどうやって勝てるエンドゲームに持ち込むか考える時に、間接的にミドルゲーム（中盤）の指し手が正確になる。
 ポーン化 - &amp;ldquo;ポーン化&amp;quot;という考え方を示す。片方のプレイヤーがポーンだけしか持っておらず、もう片方のプレイヤーがポーンとビショップを持っている場合を考える。ビショップを持っている側は、相手ポーンが全てビショップと違う色のマスにいれば、ビショップの使い道は無いと悟るはずだ。このようなエンディングでは、ポーンストラクチャーやツークツワンクに絡んで、非常にトリッキーな考え方が通用する場合がある。ポーン化の考え方を知っていれば、本来負けるはずだった多くの対局をドローにすることもできるし、ドローになるはずだった対局を勝ちにすることもできる。   三角形ルール - KP対Kのエンドゲームをもっと簡単に読み切るための方法として、三角形ルールが提唱されている。これはチェスにおける正方形ルールに似ている。ここで示した考え方は、ある種のもっと複雑なエンドゲームを解析するのに役立つ。   KPP対KP: バックワードポーン - ポーン2つ対ポーン1つの局面では、先にポーンを昇格させた側が勝利を得る。 だがポーン1つの側が、ポーンで相手のポーン2つをせき止めている場合は、KQ対Kのパターンに持ち込まれる可能性があり、この場合連結キングにする以外にドローにする方法はない。それでも、いくつかトリッキーな勝ち方が存在しているし、相手が受け方を間違えるという希望もある（受け間違えるのは驚くほど簡単だ）。正しい受けのテクニックを学ぼう。受けのテクニックを学ぶのはこれが最後でいい。一度学べば、今後二度と0.5点を落とす心配をしなくてよくなる。   KPP v KP: exercises - A set of 31 exercises to accompany the above KPP v KP study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One player&#39;s thoughts on the opening</title>
      <link>https://illion-atomic.netlify.app/2017/09/29/one-player-thoughts-opening/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 21:22:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://illion-atomic.netlify.app/2017/09/29/one-player-thoughts-opening/</guid>
      <description>This is a little ramble about openings and how I regard this phase of the game. It probably reads more like an opinion piece than anything, but I did try to include a couple nuggets of knowledge here and there.
What are openings? When one thinks of openings, one would maybe think of long lines and move orders. I instead like to think of openings in terms of their associated middlegame patterns and strategies.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
